Genre **838**. — **DACTYLIS** L. — //Dactyle//.
(Du grec dactylos, doigt : forme de la panicule.)

Épillets comprimés par le côté, à 3-11 fleurs persistantes ; glumes inégales, carénées, mucronées, à 1-5 nervures, plus courtes que les fleurs ; glumelles presque égales, l'inférieure carénée, plurinervée, à sommet entier ou bidenté, mucroné-aristé ; la supérieure bicarénée, bi-trilobée ; 3 étamines ; stigmates terminaux ou latéraux ; caryopse glabre, obovale ou oblong, plan ou canaliculé à la face interne, libre.
Epillets très brièvement pédicellés, densément agglomérés, formant une panicule rameuse ou spiciforme, unilatérale, verdâtre ou violacée ; feuilles planes ou à la fin enroulées, à ligule membraneuse ou poilue ; plantes vivaces.
5 espèces habitant les régions tempérées de l'hémisphère boréal. Elles donnent un foin un peu dur, mais de bonne qualité. Le Dactyle pelotonné est une de nos graminées fourragères les plus précieuses, à cause de son rendement très élevé, et parce qu'il végète presque toute l'année : on le reconnaît aisément à ses grosses touffes d'un vert foncé.